# Soort tekstelement: Structuur

De structuurelementen leggen de hiërarchische structuur van een tekst vast. De geboden mogelijkheden zijn overgenomen uit Aanwijzingen voor de regelgeving, onder andere [Artikel 3.56](https://wetten.overheid.nl/BWBR0005730/2022-04-01#Hoofdstuk3_Paragraaf3.5_Artikel3.56). Een tekststructurerend element bevat (optioneel) een [kopelement](regeltekst_koppen.md) en bevat zelf weer andere structuurelementen, [inhoud](regeltekst_inhoud.md)- of [aantekening](regeltekst_aantekening.md)-elementen.

## Structuur-elementen

[Aanhef](tekst_xsd_Element_tekst_Aanhef.dita#Aanhef), [Afdeling](tekst_xsd_Element_tekst_Afdeling.dita#Afdeling), [AlgemeneToelichting](tekst_xsd_Element_tekst_AlgemeneToelichting.dita#AlgemeneToelichting), [ArtikelgewijzeToelichting](tekst_xsd_Element_tekst_ArtikelgewijzeToelichting.dita#ArtikelgewijzeToelichting), [Bijlage](tekst_xsd_Element_tekst_Bijlage.dita#Bijlage), [Boek](tekst_xsd_Element_tekst_Boek.dita#Boek), [Conditie](tekst_xsd_Element_tekst_Conditie.dita#Conditie), [Deel](tekst_xsd_Element_tekst_Deel.dita#Deel), [Divisie](tekst_xsd_Element_tekst_Divisie.dita#Divisie), [Hoofdstuk](tekst_xsd_Element_tekst_Hoofdstuk.dita#Hoofdstuk), [Inhoudsopgave](tekst_xsd_Element_tekst_Inhoudsopgave.dita#Inhoudsopgave), [InleidendeTekst](tekst_xsd_Element_tekst_InleidendeTekst.dita#InleidendeTekst), [Lichaam](tekst_xsd_Element_tekst_Lichaam.dita#Lichaam), [Motivering](tekst_xsd_Element_tekst_Motivering.dita#Motivering), [Paragraaf](tekst_xsd_Element_tekst_Paragraaf.dita#Paragraaf), [Rectificatietekst](tekst_xsd_Element_tekst_Rectificatietekst.dita#Rectificatietekst), [RegelingOpschrift](tekst_xsd_Element_tekst_RegelingOpschrift.dita#RegelingOpschrift), [Sluiting](tekst_xsd_Element_tekst_Sluiting.dita#Sluiting), [Subparagraaf](tekst_xsd_Element_tekst_Subparagraaf.dita#Subparagraaf), [Subsubparagraaf](tekst_xsd_Element_tekst_Subsubparagraaf.dita#Subsubparagraaf), [Titel](tekst_xsd_Element_tekst_Titel.dita#Titel), [Toelichting](tekst_xsd_Element_tekst_Toelichting.dita#Toelichting), [WijzigBijlage](tekst_xsd_Element_tekst_WijzigBijlage.dita#WijzigBijlage)